\section{Fibonacci-Blumen}
\medium{18 Z.\\22 Z.}{\variablen \schleifen \geometrie \mouse \methoden}

In der Natur taucht die Mathematik verblüffend oft auf - so auch in Blumen.
Viele Blumen, wie bekannterweise die Sonnenblume, aber auch die meisten (!) anderen besitzen eine Anzahl von Blüten, welche einer Zahl in der Fibonacci-Sequenz entspricht:

$$
1, ~1, ~2, ~3, ~5, ~8, ~13, ~21, ~34, ~55, ~89, \dots
$$

Grund dafür ist die Evolution - diese Anzahlen von Blüten und auch Samen sind optimal, um an Platz und Ressourcen zu sparen.

\subsection{Blüten}

Schreiben Sie zunächst einen Algorithmus, der mithilfe der Fibonacci-Nummer von \code{mouseX / 30} Blüten zeichnet. Wenden Sie dafür die folgende Funktion an (fügen Sie auf die selbe Ebene ein wie \code{void draw()} etc.):

\begin{lstlisting}
int fibonacci(int n) {
	if (n == 0 || n == 1)
		return n;
	return fibonacci(n - 1) + fibonacci(n - 2);
}
\end{lstlisting}

Dann können Sie diese in Ihrer \code{draw()}-Funktion z.B. so aufrufen: \code{int fib = fibonacci(mouseX / 30);}

Verwenden Sie diesen Zahlenwert, um die Anzahl Blüten festzulegen, und zeichnen Sie die entsprechende Blume.

\begin{center}
	\imagebox{\img/1a.png}{.3\textwidth}
	\imagebox{\img/1b.png}{.3\textwidth}
	\imageplay{\img/1c.png}{.3\textwidth}{1}
\end{center}

\clue{Hier werden die Befehle \code{translate(x, y)} und \code{rotate(r)} benötigt. Dazu können Sie bei Bedarf die Aufgabe des ersten Aufgabenzettels zu Rotationen bearbeiten.}\\
\clue{Schwierigkeiten mit dem Rotationsschritt? Hier ein Tipp: \code{TWO_PI / x} würde ein x-tel der vollständigen Rotation als \code{float}-Wert ausgeben.}

\vspace{5em}

\rightline{Auf der nächsten Seite geht diese Aufgabe weiter...}

\pagebreak

\subsection{Samen}

Was wäre eine Blume ohne Samen?
Vermutlich Ausgestorben.

Deshalb wollen wir unserer Blume noch Samen verleihen.
Doch nicht einfach irgendwie, sondern mit einer weiteren besonderen Anordnung.

In der Natur greift hier übrigens auch oft die Fibonacci-Zahl.
Wir wollen es uns aber etwas einfacher machen, und stattdessen die Mausposition über die Position der Samen entscheiden lassen.

Ändern Sie dazu die Zeichenfunktion so, dass ihre Blüten im Zentrum einen Leerraum lassen.

Schreiben Sie dann eine zweite Schleife, welche Ihnen abhängig von \code{mouseY} ein Muster bildet:

\begin{lstlisting}
Beginne im Zentrum der Blume
Wiederhole für i = 1 bis n:
	Drehe dich um einen Radiant r
	Bewege dich ein Stück vorwärts
	Zeichne eine Samen
\end{lstlisting}

Probieren Sie herum, bis sie eine gute Berechnung von \code{r} und eine sinnvolle Anzahl für \code{n} gefunden haben.

\begin{center}
	\imagebox{\img/2a.png}{.3\textwidth}
	\imagebox{\img/2b.png}{.3\textwidth}
	\imageplay{\img/2c.png}{.3\textwidth}{2}
\end{center}

Selbstverständlich können Sie die Blume auch einfärben (wie könnte man Farben Algorithmisch bestimmen..?) oder die Blüten mithilfe von Bildern zeichnen.
Teilen Sie gerne ihre Kreationen!
